<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gull-in-desert.github.io</id>
    <title>QSS</title>
    <updated>2023-01-30T22:59:07.018Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gull-in-desert.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://gull-in-desert.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>\</subtitle>
    <logo>https://gull-in-desert.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://gull-in-desert.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, QSS</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[❄️]]></title>
        <id>https://gull-in-desert.github.io/post/</id>
        <link href="https://gull-in-desert.github.io/post/">
        </link>
        <updated>2023-01-30T07:05:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<h1 id="雪">雪</h1>
<p>“克勤老师的这份和果子礼物，是为了应景我们唱的《富士山下》吗？”</p>
<p>“不能凭爱意将富士山私有……所以如果……只是跟和果子一样，是有赏味期限的拥有呢？”</p>
<p>“不如我们谈一场冬季限定的恋爱，就如书里描写那般，‘等大雪一过，谁都不再记得这一切’，各不相欠的那种。”</p>
<p>“克勤老师，你，敢不敢？”</p>
<p>那是临近新年的彩排之夜，窗外还有零星的冰花。可屋内几番大汗淋漓后，竟比春天还多了几分火热，让周深觉得自己的感冒似乎都缓解了很多。</p>
<p>“李克勤，你说，如果我们可以往来在南北半球，是不是就能有两个大雪纷飞的冬天了？”靠在淡巧克力色的肩上，周深感到有种莫名的安心。</p>
<p>“其实，也可以带你去港岛看雪……”温柔醇厚的男中音从耳侧轻轻传来，带着独特的粤语腔调，却又在话说一半处突兀地停了下来。短暂的沉默后，周深隐约听到一句轻声的喃喃，“做人，还是唔该太贪心。”</p>
<p>周深眨眼的频率随着那句话停顿了一秒，随后便识趣地抿了抿嘴巴转过身去不再说话，只是伸手拉了拉自己身旁的被角，盖住了肩颈上草莓的印记。</p>
<hr>
<p>短信还是一周三到四次的频率，其实这跟去年的情形没有太大的不同，只是增添了一周一次固定在午夜之后的视频时间。尽管周深才是那个飞来飞去到处工作的一个，可聊天的话题似乎更多都是被李克勤主导的。李克勤似乎总能在生活中找到有趣的点滴跟他分享，相比之下自己的日常除了练歌和飞来飞去的演出，寡淡得像一杯白水。</p>
<p>周深从去年一档综艺录制的时候就发现自己开始贪恋这种有趣了。当传递游戏环节自己下意识地喊出自己的名字时，周深带着吐露心事后的紧张不安和激动兴奋，撑着桌子的手都是微微颤抖的。“不合适的。”镜头关闭后杨迪没有由头地说了一句，周深不知道他是在说刚刚的录制不合适播出还是在说自己过于明显的心思并不合适。</p>
<p>就断了联系吧。周深也尝试过，那首家喻户晓的粤语歌就是一个试图画上句点的信息。可当播出当日接到李克勤电话时，一句简单的“小朋友情绪不高吗”又让周深再度摇摆。故作乖巧地回复一句“很紧张啊，粤语好难唱”，可李克勤接下来的一句软绵绵的“不会，唱得很好啊，我很喜欢”直接让周深原地破防。</p>
<p>或许这只是一种欲望，周深心想，或许只要满足生理上的渴望心里的那个影子就不会这样挥之不去了。“我偏要，我非强求，我就要。”讨论着要选择的歌曲，眼里却在讲另一个故事。李克勤并非看不懂，却依然违背理智点了头，就像当周深问出“敢不敢”的那个晚上，自己闭上眼睛想也不想地低头吻上那个唇一样。</p>
<hr>
<p>周深看着浴室镜子里的自己，舞台上的造型还未卸除，额前的刘海里还有几缕挑染的蓝色。原本以为年前那一次得偿所愿后自己便会放淡这份情愫，可事情却似乎不由自主地发展去了另一个方向，自己除了越陷越深外，想要得到的也变得越来越多。就好像此刻自己发稍的那抹蓝色，周深居然觉得或许平铺在焦糖色的胸前或许会很好看。</p>
<p>视频接起，熟悉的声音，熟悉的环境。周深从来没有去过李克勤在港岛的家，却对这个四周都铺满隔音垫的工作间分外熟悉。几乎每次跟李克勤的视频都是在这间房间里的。周深记得书架从上面数的第二层放着李克勤常喝的威士忌，记得L型工作台的一侧总会有正在拼装中的乐高，记得房间内斜对角的地方有张小小的咖啡桌和宽大的真皮沙发，甚至还记得那张桌子上面的花瓶里永远都有一根看不出生死的细枝，上面交错开着好几朵鲜红的不知名的花。</p>
<p>“工作结束了吗？辛苦了。”李克勤的声音传来，温暖一如往常，“今天的造型很好看，适合你。”周深心里的那种悸动又突然变得强烈起来，忍不住脱口问道，“那你喜欢吗？”电话另一端的李克勤明显一怔，低头没有说话。其实彩排那夜之后，两个人都极有默契地一直在避开这个话题，就像周深一开始要求的那样，那个火热的秘密被默默地埋在了大雪里，随着天气的回温转春一点点幻为无形。</p>
<p>“小孩子……不好问这种问题的。”李克勤把面前空了的酒杯重新倒满，努力让自己的语调听起来轻松。“是不好问，还是你不想我问？”周深平日里并不会如此咄咄逼人，可今天看到李克勤脸上的疲惫，周深突然心里有些害怕。会不会李克勤早就已经厌烦跟自己的这种联络了？不知从何冒出的念头一闪而过，周深却慌乱地抓紧了衣角。不可以，周深默默地对自己说着，就算没有感情只靠欲望也好，不可以放手。</p>
<p>“李克勤”，周深突然放软了语气，“那我换个问题好不好？这个造型，你，想要，吗？”白色衬衣的扣子随着话音的落下逐个解开，衣领被斜斜地拉到一侧的肩下，周深努力隐藏着自己内心的紧张，装出一副驾轻就熟的样子，用食指沿着嘴唇划过下巴喉结一路向下，不出声地用嘴型一字一句地讲着，“李克勤，你，想，要，我，吗？”</p>
<p>耳机里传来的呼吸声变得有些急促，周深半眯着眼睛看李克勤缓缓地调整了一下坐姿，嘴角挂上了一抹不易察觉的浅笑。可随即李克勤端起面前的酒杯猛地仰头一饮而尽，侧过脸去闭上了眼睛，“深深，唔该这样。”</p>
<p>周深不记得自己是怎样狼狈地直接关掉手机的了，镜头里不肯看向自己的李克勤似乎在宣告着自己或许连欲望这一需求都比不上，一旁瓶子里红得妖艳火热的花朵仿佛也成了一种嘲笑。“周深，你原来只是个工具而已。”花洒猛烈的水流把头发上的颜色冲落，混着眼泪的水流蜿蜒地流过白皙的小臂，深蓝的色调带着失望，从皮肤一直冷到心脏。</p>
<hr>
<p>海南岛录制结束后投资方美其名曰要奖励三天的庆功游，实际无非是带着一群或十八线或尚在圈外的俊男靓女玩弄不可言说的资本的游戏。周深一向是不喜参加甚至有些鄙夷这类娱乐圈活动的，可却被从海南出发途径澳门和香港的路线牢牢抓住了视线。</p>
<p>港岛吗？周深熟练地给自己倒了杯威士忌，端着酒杯蜷在沙发的一角，看着杯里的冰球一点点地把自己融化进了深色调的酒水里。</p>
<p>游轮上连续两天的灯红酒绿已经让周深生理和心理上都有不适，好在这一站停靠了维多利亚港，离那个人仅剩一步之遥的地方。晚宴后的包厢里一如既往地纸醉金迷，周深被困在其中，纵然已经极力推脱，还是不免被灌了不少酒水。“周深老师”，满脸油腻的资方之一凑到跟前，用眼神示意了周围一圈的男男女女，笑得一脸猥琐，“放心去，手机什么的早已经都收了。”</p>
<p>周深本能地后退半步摆手拒绝，却在看到左手边一个深肤色男生的时候心里一动，端着酒杯走过去，“可以一起合个影吗？”随后周深发出了一条带着定位仅一人可见的朋友圈，照片上没有人像，只见周深举着的一支酒杯，旁边有只皮肤黝黑的大手环在周深的手背上，十指微微交错。</p>
<p>不一会儿周深果然等来了想要的信息，简单回复了房间号之后，周深找了个借口从酒局脱身而去。</p>
<hr>
<p>李克勤推开酒店房门的时候周深正趴在沙发上玩着游戏，薄薄的白色T恤松松地套在身上，若隐若现地勾勒出躯体的形状，两只细长白嫩的小腿从宽宽大大的衣摆伸出来，有一下没一下地踢打着沙发的扶手。听见开门声，周深抬头看了一眼李克勤，随即又仿佛什么事情都没发生一样低头继续玩起了手机。</p>
<p>“深深，这是怎么回事？你怎么会在这里？”李克勤快步走近，轻轻抓起周深的手腕。“是你啊。”周深顺势抬起头浅浅一笑，刚洗完澡的发梢湿漉漉的，脸上还带着喝过酒后的红晕，眼神极具魅惑。“什么意思？”看到周深这个样子，李克勤的脸色渐渐阴沉起来，“不是你让我来的吗？”“是吗？”周深翻了个身躺在沙发上，宽宽的领口刚好露出锁骨下侧的痣，屈起的小腿微微撑起T恤，“你若不肯来，换成其他人，也未必不……唔……”</p>
<p>最后一个字淹没在李克勤猛烈的亲吻中，良久之后才得以喘息。周深看着李克勤不知是因为生理反应还是极度愤怒而通红的双眼，一手熟练地解开衣扣和腰带，另一只手的手指穿过头发摩挲，然后指尖划着裸露的背脊一路向下，握在手里轻轻把玩后又随即抬起下身若有似无地贴近碰触，引得李克勤气息不再平稳，强撑在一侧的手也不住轻轻战栗。“我是不是学得还不错啊克勤老师。”周深微微抬起身子附到李克勤耳边，“那这次……你，想，要，我，吗？”话音未落，周深的衣摆已经被卷到了腰间，随着李克勤轻轻一声低吼，两个人已然紧密地贴合在一起。</p>
<p>“李克勤，香港根本不会下雪，你也从来没有真的想带我看雪，对不对？”被抬起双手压在身下的周深反倒轻轻笑起来，微微扬起的下巴带着一丝看不出真假的玩味，稍显急促的呼吸和皮肤上透出的绯红倒是已经暴露了内心的渴望，“不过无所谓，我也不过就是工具而已，甚至，还有可能只是之一，对不对？”</p>
<p>李克勤似乎无视了周深的提问，默不作声地重复着腰间的动作，只是伸手拉起平躺的周深微微一推让他翻身变成了半趴半跪的姿态，左手顺势揽住了腰腹。周深只觉得腰间划过两滴清凉的液体，正欲回头，肩颈却被李克勤另一只手轻轻控住动弹不得。还来不及细想，身后的李克勤又加快了速度，理智在这一刻随着身体的共振已经飘忽云外，只剩下最原始的欢愉一波又一波地冲击着。</p>
<p>那天周深睡得很沉，他梦到自己好像变成了一枚沙砾，被大大蚌壳温柔地裹住，越来越紧。自己的几处棱角直直地刺进蚌肉里，蚌痛得忍不住地颤抖却依然不肯放手，只是默默地把眼泪隐藏在海水中。</p>
<p>清晨的阳光透过窗外满树的红花星星点点地洒进来，周深轻轻抬起手掌握了一下，泛红的光线从指缝流过，映到身旁李克勤的侧脸上，温暖，安谧，美好得不切实际。</p>
<hr>
<p>港岛回来之后两个人莫名地减少了联系。其实也不算莫名，李克勤发过几次信息，但周深看完都忍住没有回复，渐渐地李克勤也就减少了发消息的频率。“挺好的”，晚上周深躺在床上看着天花板出神，心里默默地想，“做工具就要有工具的自觉嘛，不需要的时候何必勉强去联络什么感情呢。”只是转天中午醒来，枕头上还是会有一大片的泪痕。</p>
<p>真的断了联系的时候反倒是李克勤来到了上海以后。其实周深觉得自己内心中似乎一直在等待着什么，可具体是什么他又不敢去想。直到某天在网上刷到提及自己却连名字的没有说出的片段，一向脾气很好的周深罕见地当着助理和经纪人的面摔了手机。</p>
<p>周深从不敢奢望过能从李克勤那儿获得爱情，可是从欲望到工具，自己一步步地退缩，终却只换来了一句“不太熟”。周深终于理解了为什么有人会愿意把自己低到尘埃里还再努力地看出一朵花。只是因为那个人无意中经过时会看到，或许还会说上一句，“真好看啊”。可周深不理解，为什么那个一厢情愿的人偏偏是自己。</p>
<p>跟助理一起去商场买衣服的时候会偶遇李克勤一家也是没想到的。周深下意识地把自己藏在柱子后面，悄悄地探出一个脑袋看着李克勤温柔地抱起没买到心仪的玩具撒娇不肯走路的小老板，又腾出一只手来牵着大老板一起往前走，李克勤的太太就后面不紧不慢地跟着，时不时会打量一下橱窗看看有没有心仪的商品。那一瞬间，周深觉得自己的存在显得分外多余。</p>
<p>周深压低了帽檐准备和助理悄悄离开，离出口没有几步的时候却偏巧再次遇见。“深深”，李克勤脱口而出，放下怀里的小老板之后意识到周围行人太多，快走了几步拉着周深躲进了一旁男装奢侈店的换衣间。</p>
<p>狭小的空间里两个人几乎是紧贴在一起，面面相对时彼此的呼吸和心跳声都能听得一清二楚。“深深，我一直想找机会跟你说……”李克勤着急的时候国语说得愈发不利索。“不用了。”周深抬起头来，眼里是从未有过的平静甚至是疏离，“开始这一切的是我，结束的也只能是我。我们之间，无非是相互利用满足需求的工具而已。你没有那么不可替代，我也没有那么不可救药。所以，是我，不，要，你，了。”</p>
<p>“可是……”李克勤似乎还要说些什么，周深却踮起脚来环住李克勤的脖颈，轻轻地在李克勤的耳边说了句，“夏天了，没有雪了。”</p>
<p>转动更衣间把手走出来的时候，手背上砸了一滴泪水。周深突然想起来，之前那晚自己腰间的一抹凉意，其实是李克勤的眼泪。</p>
<hr>
<p>周深觉得自己或许高估了时间的力量。至少从盛夏到如今秋叶变黄，他都没能抹去心里的那个影子。只可惜今天的冬天，雪再大，也没有需要掩埋的故事了。</p>
<p>生日那天收到过一大束花，因为有工作在外地就先在外面快递柜里干放着了，等周深回到家找了个花瓶插进去的时候已经过去了好几天。还好这花也不娇气，没什么叶子，光秃秃的杆上突兀地长着几只张扬的红色花苞，泡了一天水之后竟然还有要盛开的趋势。寄件人一栏里没有填写什么信息，包裹里除了花也没有什么卡片信件。周深盯着几支花看了许久想不出所以，随手便摆到了客厅的墙角。</p>
<p>一直到十来天之后的凌晨，周深玩累了手机正准备放下睡觉，却听到了客厅里传来“砰”得一声响。周深小心地起身查看，打开灯却发现原来是花瓣掉了。难不成这就是张爱玲写过的“花落的声音惊心动魄”？周深摇了摇头，正准备回去睡觉，突然想起了眼前这瓶花眼熟的缘故。眼前交替闪过工作间，酒店，舞台和化妆间里李克勤的身影，周深缓缓地蹲下身来，膝盖抵着额头无声地流着眼泪。那一刻他意识到，原来自己和李克勤的回忆就像花朵，平时以为花只是轻飘飘短暂地美过，离开枝头才知道它们曾经鲜活得那么有分量，重重地压在心底不能遗忘。</p>
<hr>
<p>第二天在全城找了若干家花店后，周深终于买到了同一种花束作为家里的替换。从花店走出后，周深拿出手机在一直置顶却许久没有点开的对话框里发了一条信息。很快，周深按照回复的内容来到了一家酒店的房间。</p>
<p>周深抬起的手还没落下，李克勤已经打开了门。房间里稍有些凌乱，却并没有太多的东西，只是一些简单的男士日用品和休闲装。</p>
<p>“你……自己？”周深抱着一大束花有些手足无措，思索着如何开口。</p>
<p>“是。”</p>
<p>“大小老板……”</p>
<p>“他们都回香港上学了，跟我前妻一起。”</p>
<p>“我……”周深低头咬着嘴唇，看着自己的脚尖轻轻地摩擦着地板，“之前……对不……”</p>
<p>话还未说完，周深已经被环在了一个温暖的怀抱中，手的鲜花也被挤压得变了形状。</p>
<p>“是我不好。”李克勤紧紧地抱着周深，“我原本想先把现实中的事情处理妥当了，再面对你我之间的感情。只想着可以慢慢来减少伤害，却忘了给你足够的安全感。”说完李克勤轻轻扶着周深的肩膀直起身来，那双向来深情温柔的眼睛里此刻多了一丝紧张和期望，“所以，你还愿意要我吗？”</p>
<p>周深这才意识到，对于家庭，李克勤有的是责任，纵使想逃也逃不开，而对于自己，李克勤有的是实实在在的感情，想戒也戒不掉。而在这场反反复复的游戏中，看似是在被动选择的自己，实际上才拥有真正的选择自由和主动权。</p>
<p>“不如我们谈一场恋爱，就如书里描写那般，‘执子之手，相守白头’的那种。”</p>
<p>“李克勤，你，敢不敢？”</p>
<hr>
<p>（彩蛋）</p>
<p>“你好，麻烦问一下有没有照片里的这种花呀？”推开这间花店的门时周深已经几乎不抱希望了，李克勤寄来的花算不上多么漂亮又没什么香气，鲜少有人会买来赏玩。</p>
<p>“这种……啊，有的，上次进货不小心选错了，还剩了一点。”店主看了一眼手机上的照片，引着周深走到了一旁不起眼的角落，靠墙随意斜放着的正是周深要找的花。</p>
<p>“太好了，”周深隔着口罩和墨镜笑得眉眼弯弯，“终于找到了。帮我都包起来吧，谢谢。”</p>
<p>“好的。”店主赶紧从把花全部取下，找了张最大号的牛皮纸细细包装起来。</p>
<p>“对了，这是……什么花啊？”周深掏出手机付完钱，想了想又开口问道。</p>
<p>“哦？”正在系上丝带的店主诧异地抬头，“先生不知道吗？这是木棉啊！我还以为您是广东或者香港地区的人，因为思乡才买这花的呢。”</p>
<p>“木棉……所以，香港……很多吗？”周深问的声音微微有点颤抖。</p>
<p>“当然啦，很常见的一种树。有的公园栽了许多木棉，夏天花季结束后还会飘出棉絮，满地都是呢，看着跟下雪了一样……”店主把包好的花递到周深面前。</p>
<p>“雪……”周深接过花束，眼里微微有水汽氤氲，于是忙转过身来准备离开，“谢谢您。”</p>
<p>“没事，难得遇见买这种花的人。其实这花虽然看起来普通，花语倒挺浪漫。“</p>
<p>“是什么？”正准备推门的周深顿了顿脚步。</p>
<p>“珍惜眼前人。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[💍]]></title>
        <id>https://gull-in-desert.github.io/post/jiezhi/</id>
        <link href="https://gull-in-desert.github.io/post/jiezhi/">
        </link>
        <updated>2023-01-29T01:37:04.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>李克勤不知道为什么明明自己已经过了不惑之年，却把日子过得像团乱麻。</p>
<p>“请问一下为什么选择从内地回港呢？”“其实一直在内地也是不断有工作的，但我想还是应该花些时间陪陪家人。”“那再问一下对于太太花钱买房产的事情您怎么看的？”“……我……（停顿）我并不太清楚这些事情，为了孩子吧我想。”“……”</p>
<p>李克勤拖着行李箱推开门的时候电视上正放着自己前一天被记者围住采访的视频，听到不免微微侧了一下头。坐在沙发前喝着下午茶的Emily脸上倒是没有什么表情的变化，甚至都没有扭头看一眼默默走去书房的李克勤。直到行李箱也逐渐消失在书房的暗色中，Emily才放下手中的咖啡杯，仿佛对着空气说话般，语气平淡得没有一丝涟漪，“李哈肯，别忘了你采访时候说的话。”</p>
<p>行李箱的后轮明显的顿了一下，随后便滑入了黑暗中。“我跟他之间，没有感情的。”话音落下，伴随着门轻轻的关上，最后的光亮也被彻底隔绝了。</p>
<p>手机的屏幕跟着震动在黑暗中闪烁了一下，李克勤从沙发上翻个身摸过手机划开，眼神里难得现出了温柔。凝视一会儿后李克勤收起了笑容，轻轻地敲了一行回复，“好的，下次见。”</p>
<hr>
<p>事情本不应该是这样子的。一切从两年前的那个冬天就都错了。</p>
<hr>
<p>“规矩我懂。”周深一边关掉手机一边解开了衣领的扣子。刚刚的开机聚会上李克勤几乎一直站在自己身边，就算有新搭档这个说辞，那份眼神的追逐也过于引人注目。长时间在圈里混，明眼人都能看得出这位港岛大佬对自己颇有兴趣，自己的经纪公司更是乐于推波助澜。毕竟对方是天王级的人物，就算不提往日辉煌，单单人脉资源这些就足以让人艳羡。于是聚会结束后，经纪人就不动声色地往周深手里塞进了一张酒店房卡。</p>
<p>李克勤只是面无表情地默默看着周深，手指一圈一圈地划着威士忌的杯口。</p>
<p>外衣一件件退却，宽大的T恤松松地罩在身上，周深见李克勤只是安静地坐在沙发上，心里莫名有些微微地紧张，于是给自己鼓气清了下嗓子说道，“那个……你放心，我不会缠上你的。各取所需，仅此而已。”</p>
<p>李克勤仰头把杯子的酒一饮而尽，依然沉默地看着周深。</p>
<p>“你……你直接来吧……我……我有经验的……”周深努力掩饰着自己的慌乱，皱着眉头继续说着。却不知自己说谎时紧紧把衣角抓在手里的动作早已被李克勤尽收眼底。</p>
<p>“算了，你早点儿睡吧。”李克勤拿起旁边的大衣披到周深身上，起身要走。</p>
<p>“李克勤！”周深一时着急，“不是，我是说，克勤老师……那个……”周深咬了咬下唇，抬起头来，“这个综艺，我是真的想留下。”</p>
<p>李克勤应声停下脚步却并没有回头，“我知道。”</p>
<p>“我很少有这么好的舞台机会！”周深不知道为什么突然鼓起勇气大声加了一句。</p>
<p>李克勤却只是微微点了点头，然后头也不回地离开了酒店房间。</p>
<p>果然，还是被自己搞砸了。周深裹着李克勤的大衣蜷缩在沙发的一角，低头咬着指甲。或许自己这次，很快又要被节目组淘汰了。</p>
<hr>
<p>李克勤也不知道自己当时到底出于什么心理。或许是周深刻意说谎时不经意间把衣角紧紧抓在手里的小动作，或许是周深脸上佯装镇定眼神却一直躲闪，又或许自己也是一时入戏台上台下没分清楚。</p>
<p>李克勤在黑暗里点上一只雪茄，试图掩饰自己手指的微微颤抖。</p>
<hr>
<p>“那个，克勤老师……不对，李克勤！”周深费力地从软绵绵的床垫上站起来，步伐明显有些不稳，脸上还泛着酒醉的绯红，“你不许走！你，对，你回来！”</p>
<p>李克勤好笑地回头看着这个刚刚被自己一路背回酒店的后生仔，平日里的乖顺在几杯烈酒后转而变成了一副娇蛮的模样。</p>
<p>“李克勤你不许笑！我没醉！”看着李克勤应声回到床边，周深拉着李克勤的外衣一起坐了下来，想了想又伸手挡住了李克勤的眼睛，“也不许这样看着我！”</p>
<p>“好好好，那你赶紧去睡觉吧。”李克勤没有移开周深的手掌，只是配合着点点头试图哄着小孩休息，习惯性地伸手拍拍周深的后背却明显感受到指尖落下时那具身体轻轻的颤栗。</p>
<p>“李克勤，”被挡住的视线看不到周深的表情，“你跟我做一次吧。”</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“你跟我……这次留到最后还能拿到冠军……明天分开后可能就不会再见了……我不想，不想亏欠什么人。”</p>
<p>李克勤垂下眼睛，透过鼻梁和手掌的缝隙看到周深的另一只手在用力抠着食指的边缘。</p>
<p>“好。”李克勤也不知道自己为何鬼使神差地就答应了。</p>
<p>平躺在床上的周深脸上的神情太过复杂，看不出是失落还是欣喜，僵持的肌肉和明显青涩的动作却暴露了试图隐藏起来的那份紧张。</p>
<p>“别怕，放松，我们慢慢来。”</p>
<p>李克勤的声音就像一种安心的咒语，顺着温热的呼吸传进耳窝，周深适才闭上眼睛深呼一口气，扬起下巴轻轻环住了俯身在上的李克勤。</p>
<p>第二天早上的半梦半醒间，李克勤感觉脸上有种莫名的酥痒。朦胧着睁眼一瞥，知道是周深的手指在轻触，李克勤决定继续假寐，却听到身后传来轻轻的叹息，“说着是为了不想亏欠，可我实际是想借此藕断丝连。”</p>
<hr>
<p>综艺结束后李克勤并没有立刻回港，借着节目组邀请的由头又在跨年跟周深见了一面。</p>
<p>跨年的钟声才响过不到半圈，舞台上那个飘渺似不染尘埃的少年此刻已躺在自己面前，高高举起的双手被外衣的飘带轻轻绑住，嘴角还有因为刚刚的激吻而晕开的口红。</p>
<p>“李克勤，我们就保持这样吧。”周深突然没头没脑地一句话几乎要湮没在规律的喘息声中。</p>
<p>“什么？”李克勤俯下身子，更加贴近的距离让周深有一丝轻微的颤抖。</p>
<p>“我是说……我是说反正都有生理需求……认识的人反而更安全放心些。”轻咬嘴唇的动作出卖了周深脸上伪装的云淡风轻。</p>
<p>李克勤微微蹙眉，“你想要的就是这些吗？”</p>
<p>“我还能想要别的么？”周深扭过头来，一个挑衅地抬眉看着身后的李克勤。</p>
<p>李克勤沉默着没再说话，却加重了身下的力度，然后用手臂揽起已经无力的周深紧紧地贴在了胸前。</p>
<hr>
<p>雪茄燃尽，李克勤起身从抽屉里拿出最上面的一袋文件夹走出书房。外面的光亮透过没有关上的门缝照进来，倔强地给周围的一片漆黑染上丝毫本有色彩。</p>
<hr>
<p>“克勤老师！”一年后的重逢，眼前香芋紫色的小蝴蝶变得更加活泼开朗，李克勤看着周深熟络地跟所有人开着玩笑打着招呼，既觉欣慰又有种莫名的失落。</p>
<p>那份肆无忌惮的笑容，原只属于自己一人的。</p>
<p>可自己又凭什么要求，那只属于自己一人。</p>
<p>前采之后李克勤借故去了洗手间，正式录制之前再没有跟周深见面。</p>
<p>“谁？”酒店的门铃响起，李克勤还没来得及坐稳便又起身开门。</p>
<p>“克勤老师好久不见啊。”</p>
<p>门口的周深还未卸下舞台的妆容，此刻身着白色浴袍歪头斜靠着门框笑盈盈地看着李克勤，眼神里有种摄人心魄的魅惑。</p>
<p>李克勤关上门的同时一把拉过周深，狠狠地低头吻上了那双唇。一直到向来肺活量颇强的周深都觉得缺氧努力伸手试图推开时李克勤才停了下来，下一秒却发觉自己被抵胸前的手掌上的那圈不起眼的圆环硌得生疼。</p>
<p>“这是什么？”李克勤喘息着低声问询，眼底透着罕见的鲜红，不等听到回答已经迅速抓过周深的左手摘下戒指，紧紧地握进了手心里。</p>
<p>“克勤老师，”周深努力平稳着呼吸，嘴角扯出一丝似笑非笑的笑容，“就允许克勤老师在采访里提太太当模范夫妇，就不许我谈个恋爱戴个戒指了？”</p>
<p>李克勤又一次沉默，只是再次低头吻住了周深。手里的戒指随着浴袍腰带的解开一起滑落，掉在地上发出清脆的声响。散在地上的，还有件被撕破的薄薄的白T。</p>
<p>一直到周深瘫软无力地缩在自己怀里，李克勤才把脸埋进周深的头发，闷声地问了句，“谁？”</p>
<p>“什么？”周深此刻只觉得身体完全放松下来，意识便也开始模糊，一时间并没有反应过来。</p>
<p>“是谁？”李克勤又出声问了一次。</p>
<p>周深这才恍然，却只是微微上扬嘴角，并未正面回答，“我们这种关系，克勤老师也会在乎这个问题么？”</p>
<p>李克勤闭上眼睛，不易察觉地轻叹了口气，把周深紧紧地箍进怀里。</p>
<hr>
<p>周深的视频里再度出现戒指的时候，李克勤主动要来了一档综艺的合同。即使他当时正在参与的节目还尚未完结。</p>
<p>“李哈肯，你多少该注意点分寸。”一旁收拾着自己和孩子们行李的Emily看了一眼试图用威士忌麻痹自己紧张和焦虑的李克勤，幽幽地出声提醒。</p>
<p>端着酒杯的动作停顿了一下，冰球撞到杯壁上叮得一声脆响。“我跟他，没有感情的。”</p>
<p>Emily抬了抬眉，没有反驳也没点头默认，只是面无表情地用力盖上了塞得几乎要溢出的行李箱。认识李克勤快三十年的时间里，从模范男友到模范丈夫再到模范爸爸，Emily有时候都会怀疑李克勤是不是一个套着完美外壳的木偶。直到两年前的冬天，李克勤第一次把自己反锁在书房里喝了一个通宵的那晚，Emily觉得木偶的外壳上开始有了裂痕。</p>
<p>初到时隔离的日子都是风平浪静，后来尽管会有各种节目流程的安排活动，李克勤倒也依然两点一线地往返于酒店和摄影棚之间，闲暇时还会跟Emily带着孩子去一趟的周围的商场或者景点，一切如常，甚至仿佛时间倒流回了那个冬天之前的港岛。直到那天李克勤接到了一通电话，然后便一言未发匆匆离开了酒店。Emily目送李克勤离开后打开手机看了一眼很早前自己偷设的定位，坐标最后停在了一个完全陌生的小区公寓附近。那天Emily借着孩子们要准备开学的理由订了回港的机票，又提起约了几位友人之后商量接下来几处地产的购置事宜。一切安排妥当，Emily突然诧异自己干脆冷静得好像早已对这个场景做好了准备，甚至，仿佛还有所期待。</p>
<hr>
<p>那天晚上李克勤并没有回酒店。其实之后除了Emily和孩子要回去的那天送机外，李克勤再也没有回过酒店。</p>
<p>“我觉得还是应该给你这个。”周深从床侧的抽屉里一副钥匙交给身侧的李克勤。“没有要通过相处培养什么感情的意思，就是觉得偶尔你过来的话，这样不容易被拍到。”见李克勤接过的瞬间有片刻犹豫，周深又忙补充了一句。像在说服李克勤，又像在提醒自己。</p>
<p>“哦。”李克勤应了一声后就侧身转向了另一侧。</p>
<p>周深看了一眼李克勤的背影，默默关上灯后拉过被子盖住了裸露的肩膀，然后轻轻闭上了眼睛。</p>
<p>“放心，我不会借此缠着你的。我们之间……需求而已……不谈感情……我都懂。我就是，太长时间没有好好睡一觉了。”</p>
<p>一片漆黑中，李克勤分不清周深是梦是醒。只是伸手把人揽进怀里的时候，胸口觉察到一抹清凉。</p>
<hr>
<p>其实从电视里看到几个月后又再次因为工作回到香港的李克勤面对媒体采访不得不再次提及家人时，Emily一瞬间觉得可笑又可悲。只是面对当用疫情作借口住了半个月酒店最后迫于采访后才回家的李克勤第二天就拿给自己的落款一年前拟定的申请时，Emily又没来由地觉得矛盾与不甘，只是这份最后的挣扎里掺杂着太多的无力。</p>
<p>“怎么搞成这个样子？”李克勤面对镜头里校长的指责并不意外也无半分辩解，从递给Emily那份文档的时候他就明白校长一定会很快知晓此事。&quot;这种事不比我之前缠上的谣言，一旦Emily执意闹大怕是你连澄清的机会都没有。&quot;</p>
<p>“那就不澄清。”李克勤轻声喃喃，罕见地当面顶撞了如父如兄的偶像。</p>
<p>“胡说什么？”校长皱着眉头，语速也因为情绪激动而有所加快，“从一开始我就一直叮嘱你，你一而再再而三地信誓旦旦说就已你不会动感情，那好了，既然只是玩玩而已那现在风向不对正是抽身之时啊，你这怎么反倒还自己往火坑里跳呢？”</p>
<p>见李克勤低头不语，校长缓了缓语气，“我知道当初为了你的发展硬是撮合你跟Emily一起做得不对，但是后来那么多年看你也没有过一点出格举动，我以为相处够久养成习惯也就无所谓了。过日子嘛，谁不都是这样最后变成一杯白水呢。你要真喜欢……退一万步讲，找个圈外的后生仔，安置在港岛，不用异地语言相通，好好跟Emily讲讲她也未必不容……何必非得搞成现在这样，人你也见不到，家你也没守住，没准儿还给自己惹上大麻烦。这么一错到底，你图什么呢？”</p>
<p>“图……问心无愧。”</p>
<hr>
<p>回想起来那一整个夏天李克勤都是在上海度过的，更准确点说是除了节目录制的行程外，是在周深的家里度过的。<br>
虽然他其实并没有见过周深几面。</p>
<p>李克勤想，周深是在刻意地避开他。</p>
<p>可是家里时不时更新的便利贴，又似乎都是关于他。</p>
<p>“如果你不习惯外卖的话，冰箱里有速冻的馄饨……【是我平时当夜宵准备的……】你可以直接煮来吃。冷水下锅就好，记得稍微搅一搅，水开后馄饨膨胀飘起来就应该是熟了。冷藏里有现成的沙拉，酱料在冰箱最下层的抽屉里。不要总是偷懒煮清汤面。”</p>
<p>“架子上的书你可以随便看，【虽然绝大多数侦探小说你应该早都看过了……】最底层有几套乐高，你如果想拼的话可以直接拆开。”</p>
<p>“右边的衣柜里有几套衣服【品牌商送的……】你穿应该大小差不多……”</p>
<p>“防晒霜……【我不小心买太多了……】洗漱间衣帽间和门口的架子上都有……你出门记得涂【否则会过期的……】……”</p>
<p>那个独自一人的夏天里，李克勤慢慢熟悉着小公寓里的一点一滴，重复着一日三餐和日常作息，似乎在试图将周深平日生活的印记里再覆盖上一层自己的痕迹。离开前，李克勤默默收集起所有的便利贴，放进了随身的钱包里，又给私人律师发了条信息，一年前就准备好的材料，正式的需要用上了。</p>
<hr>
<p>又一轮跨年的演出结束后，李克勤习惯地收到了周深的祝福短信。</p>
<p>“新年快乐。”同往常一样，只有最平常无奇的四个字。往年的时候李克勤也会回复相同的四个字。短暂的交流似乎盖章了这一年相识的维继，但又似乎仅此而已。</p>
<p>周深在另一端盯着屏幕，期待带着那四个字的信息弹出。虽然他也不知道这句烂大街的祝福有什么好期待的，只是两年前如此，一年前如此，今天，希望也会如此。</p>
<p>半小时之后手机依然安静。曾经一起并肩仰头看烟火的两个人，从第二年的短暂擦肩，到今年的异地而处甚至或许不再联络，周深突然有种恍如隔世的酸楚。眼前还是一片觥筹交错庆贺新年的热闹，手里握着的漆黑的屏幕却异常冰冷。算了，周深自嘲式地笑着摇了摇头，举起手里的酒杯一饮而尽后打开另一个软件转换成了营业模式。</p>
<hr>
<p>嗯，酒还是一如既往地不好喝。周深一边想一边一条条地挑选回复底下的评论。也不知道那个人为什么喜欢威士忌。而他还在镜头前欠下了自己一场威士忌聚会。那是逢场作戏还是认真承诺？其他单独相处的时候呢？会不会有那么一瞬间，他对自己也有过丝毫的真心？辗转从圈内友人口中得知他的近况，会不会有万分之一的可能，这份突变里有一丁点自己的因素？可如今当基本的寒暄都不在，其他种种，应该也都是自己妄想了。手指还在忙碌着敲打键盘，周深眼里的光却一点点黯淡下来，明知道自己一开始选择的关系就只能存于黑暗，此刻有什么资格希望它变得光明正大。</p>
<p>“深哥，你的回复……有点不妥……”助理突然发来截图，周深这才恍然自己刚刚无意中提及了李克勤的名字。还没来得及回应助理，电话弹窗里却挑出了李克勤三个字。</p>
<p>“克……”周深调试着寻找合适的语调，“克勤老师新年快乐。”</p>
<p>电话另一端是同样嘈杂的欢庆声，周深轻轻捂住另一侧的耳朵，弯腰努力贴近手机，“对不起，我……就是不小心回复的时候手滑发错了……没其他的意思，可能因为刚刚的酒有点上头……”</p>
<p>李克勤的那端依然只有背景声的嘈杂，周深犹豫了一下又重新开口，“如果给克勤老师造成了困扰……我，我可以删掉…… 我知道我们之间没有感情只不过是……”</p>
<p>“周深”，熟悉的声音突然打断，“如果我对你有呢？”</p>
<p>“什么？”周深忍不住的确认里带着丝几不可闻的颤抖。</p>
<p>“周深，我们可不可以在一起，认真相爱的那一种？”</p>
<p>“深哥！”助理乐呵呵地拿着纸笔突然出现，周深忙把手机掩到一旁，却并没有挂断电话。“来，深哥，给你纸和笔。快要倒数了，你往年都要零点许愿来着，还说写下来有什么吸引力法则。今年的想好了？”</p>
<p>周深想了想摇摇头，“今年，不许了。”</p>
<p>“咦？”助理正准备放下纸笔的手停在半空，疑惑地看着周深。</p>
<p>周深不着痕迹地瞥了一眼还在通话中的屏幕，微笑的眼角里藏着一丝泪花，“对啊，因为我的愿望，已经实现了。”</p>
<p>等着助理挠着头离开，周深又重新接起了电话，窗外的烟火一朵朵绽开，连绵的金色分不清是火光还是星星，电话另一端的背景音里也充满倒记时的欢呼。</p>
<p>“往年你许的愿望，是什么？”</p>
<p>“希望那个人，一身晴朗来到我身旁。”</p>
<hr>
]]></content>
    </entry>
</feed>